黎智英晚上10時52分步出法庭 約23:10回到住所 頭條日報指律政司明早將就保釋決定向終院上訴

壹傳媒創辦人黎智英被指違反工業邨用地租約被控欺詐罪，自本月3日提堂後一直還柙，原本排期上周向高等法院申請保釋。惟警方國安處於保釋聆訊四天前，加控黎勾結外國或境外勢力危害國家安全罪，繼續不准保釋。黎今就欺詐及國安法兩案向高院申請保釋，由國安法指定法官之一李運騰負責。李官聽過陳詞後，今午批准黎以現金1,000萬元保釋外出。惟控方在法官批准保釋後，隨即向法庭申請上訴證明書，以向終審法院上訴，並引用《終審法院條例》第35條，要求維持羈押黎智英。不過李官聽取陳詞後，拒絕受理控方申請。黎智英獲准即時保釋外出，至晚上10時52分步出法庭，登車離去。

壹傳媒創辦人黎智英近日先後被控欺詐罪，以及《港區國安法》中的「勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪」，國安法指定法官蘇惠德認為黎有潛逃風險，兩度拒絕黎的保釋外出申請。今日第三度申請，終獲國安法指定法官李運騰批准。

李官指《香港終審法院條例》第三十一條及第三十五條均不適用，拒絕律政司的申請。據悉，律政司將於明早就批准黎智英保釋決定向終審法院申請上訴。

律政司根據《香港終審法院條例》第35條，表示意欲就批准黎保釋的決定向終審法院提出上訴。條例指明上訴法庭或原訟法庭可就決定作出後7日內提出的申請，作出命令，規定在向終審法院提出的上訴仍在待決期間，將黎智英羈留。

黎智英在晚上10時52分在律師陪同下離開法庭，離開時向傳媒揮手說： 「Merry Christmas」，然後上黑色私家車離去。

留名等睇保釋上訴都要人大釋法

法庭咁近屋企

黑狗律政狗死全家

dklm

佢住何文田 有車好快就到啦

佢隔離個外國人會唔會違反保釋條件

都可以訓返9個鐘

其實要有個記錄冊 寫晒律政司既邊個控官參與案件
呢班人要大大力去讚揚下 比外國知佢地幾咁公平公正

資深大律師鄧樂勤嚟

至少換件衫沖個涼都好
全香港都見擺明做佢

律政司派出高級助理刑事檢控專員周天行及高級檢控官張卓勤作代表。

推推活動post

[重post] 平安夜活動要人!!!!!

如果訓醒又掟返入荔枝角就慘

天寒地凍, 好在返到屋企過聖誕

欺詐要拉要鎖，唔俾保釋個下好笑
OMDB

赤柱啊

唔出奇，明咬住唔放

嘩，當年共產黨入城就係姦殺搶晒呢類漢奸，佢哋唔怕？？

個個都以為自己冇咁唔好彩

唔喺要國安法庭專搞㗎咩，做乜搵終院

狂追猛打

佢都係犯咗啲普通法啫！駛唔駛咁呀

聽朝終審上訴成功係唔係又立即返去坐

交左既稅就比律政屍刷經驗

又係賤種周天行

push

政治迫害

指定終院法官處理，指定埋外國法官丫笨
終極攬炒

唔畀保釋都要打到去終院

律政司根據《香港終審法院條例》第35條，表示意欲就批准黎保釋的決定向終審法院提出上訴。條例指明上訴法庭或原訟法庭可就決定作出後7日內提出的申請，作出命令，規定在向終審法院提出的上訴仍在待決期間，將黎智英羈留。

上訴待決都要入番去
cls

DOJ班垃圾

保個釋姐洗唔洗追住黎打啊

軟禁都唔得 一定要坐

其實真係做到好核突
不如真文革算啦 都養咗班小粉紅咁耐
依家做啲唔做啲

就係見美國咁亂先更加追殺，擺個款出黎恐嚇香港人

至於律政司曾就黎的保釋獲批提出上訴，梁家傑指，翻查09年的案例，現為終院常任法官的李義曾作判決指，裁判法院和高院原訟庭就是否批出保釋的決定，並不可以上訴至終院，換言之律政司的上訴是「死雞撐飯蓋」，到頭來徒勞無功。

唔知真唔真啦,但我諗梁家傑未至於係呢件事上9up既

背後係狆聯辦，宜家亂告，罪狀模糊，未開審都要入獄等最少大半年開庭，就係要製造寒蟬效應。

黃圈要加大力度捐錢比蘋果等肥佬有錢保釋咁我地政府庫房先有錢派支援新移民

黎智英比中共當係上年大台
肯定追住黎打
宜家又做唔到完全封殺蘋果日報
咪搵佢黎出氣

律政狗全部仆街死啦屌

班仆街一D良知都冇, 死後入十八層地獄, 日日比火燒春袋

佢應該岩既

幫佢地出下名

不過今時今日都打橫黎咁滯

我自己都同意篇新聞最重要係冇言論自由
雖然唔比出街係超級嚴 但起碼睇開蘋果專欄都知肥佬黎好多朋友會去佢度食飯傾下計 同埋以前都有類似禁足既條件

但唔比講野發表文(呢一排肥佬黎都照星期日有留低稿係專欄發表)同social media先痴線
就好似唔比你戴口罩因為覺得你一定係蒙面示威咁

唔比佢出街
但人地可以去探佢

你知而家好多官都唔跟law做嘢㗎啦

唔畀返工，唔畀去街，但一星期要出三次去報到，又幾搞笑。

好撚癲

仆街港共

推

戇撚鳩玩軟禁又要專登去狗屋，反正班狗都一定幾隊人捕實肥佬黎間屋架啦

Department of jokes, 以扮行使公義之名打壓異見人士

推 唔好加密
益大家

用WhatsApp 都隨時中招 真心cls

保個釋都要搞咁多野
Doj 賤過到

DOJ揚威海外

好早block咗佢

SC照拉 境外勢力

你點quote的

仲要依家出面都無乜人無乜車架啦

護照收左, 人又年紀大, 野又唔比講
想點呀?

律政司咁勁點解唔幫下陳同佳呀?

香港現在已無法治，只有人治!
值得留低同佢不公平咁對打咩?

以上帝之名求
中共被天收
阿門

仲要只係違契？

癡撚線已經軟禁都唔得，係要人未審先坐？
保釋保到要軟禁已經好唔合理
聽晚仲要平安夜都仲想人坐，成70歲老人家都唔比人有安樂茶飯

港共政權

無計, 律政司打親都贏...

God bless 肥佬黎
屌已經俾左1000萬啦
仲想點

正一賤種狗

國安官都咁有人性+專業操守咁難得？擔心緊佢以後仲有無機會可以繼續做國安官LOL

唔會 個國安官（難得地） 唔批准律政屍上訴。官唔批嘅話上訴庭就開唔成。

間屋有冇直升機坪?
黑警係咪無火箭炮?

你慌唔係支共扮緊法庭不受干擾，同你講拿好公平架，我地控制唔到法官架

實際呢，咪又係軟禁係你屋企，叫做比你暫時舒服小小

法治已死

律政署正狗官

呢種唔係習近平風格
我諗大家都好清楚習近平係最極端嗰種有風使盡舵嘅人
佢連呢點小確幸都唔會放比敵人 務求要為敵人帶來最大嘅痛苦

姓駱果件呀
雜種派佢黎主管香港事務，仲點會事事過問做決定，你估佢真係咁得閒

同埋習近平好明顯唔介意人哋覺得佢干擾法庭 介意嘅話佢一開始就唔會立国安法

唔介意就唔係立港版国安法，而係直接行大陸法啦

成枱戲都係扮緊香港仲有法治，外國唔好咁多嗲呀嗱

根本就痴撚線 遲早回力刀 害撚埋自己
咁聽共匪話 又咪遲早唔用你地班撚樣 比返自己人做返

佢為得香港咁破格立國安核彈 證明佢好重視香港問題 馬各主要功能其實都係傳聖旨 加上當今支那係極權 全國上下除咗雜種本尊之外 佢下面全部都係上面講乜下面照做嘅奴才
BTW佢搵得馬各處理呢範咁重要嘅事務 證明其實馬各同佢嘅性格應該都係差唔多嘅同一類人

大波華落地獄

出得国安法好明顯就已經係撕破曬所有面具連戲都懶得做嘅架勢

牙佳係安全屋玩緊ps5

即係你寧願信個法官仲有人性會唔跟党指示? 都唔信佢地玩緊把戲令人覺得香港仲有法治?

唔係講笑 但香港国安法其實係比支那啲法律更恐怖
我係BBC識人 個老鬼話佢89年係北京全程跟開 之後繼續做咗十年 但佢話今次係香港仲驚過係北京 因為支那法律雖然惡但起碼叫做有條紅線 香港係連紅線都無 佢話乜就乜

所以 其實佢完全唔係想維持法治假象 習近平雖然係草包子 但佢點都唔會蠢到以為世人仲會信香港仲有法治

佢專門同香港立條新法係因為佢連支那嘅惡法都嫌唔夠用 必須用最強硬嘅鐵拳擊碎香港

我未必信前者但後者實在太唔可信
出得国安法嘅訊息好明顯就係「連戲都懶撚得做」

1000萬係咩概念

可以加500萬次凍飲

總之就係一枱戲，計劃緊啲野啦，
打死我都唔會信国安法指定法官會敢違抗党指示
唯一合理推論就係放人係党指示，背後下緊一盤更大既棋

指定有罪算啦

因為中央震怒。

你呢種推論好似典型港豬陰謀論（鬼、中計之類） 乜都諗得太多以為所有嘢背後都仲有更多嘢
做戲其實係一件幾複雜嘅嘢 特別對於一啲小學學歷嘅人會係一件好吃力嘅事 佢當初整国安法都係因為佢已經再無足夠政治智慧去將一國兩制呢台戲繼續做落去 佢嘅能力只handle到用最簡單粗暴嘅鐵拳嚟擊碎香港

至於可能解釋就一係真係佢失察搵錯人 一係就係佢根本唔夠嗰類人比佢搵 須知香港之前有唔少非國安法官都至少可以展露出些許殘餘專業操守 法律界可以奴顏婢膝到好似蘇惠德蘇文隆嘅其實唔係真係好多

未審先坐係支共招牌技

此一時彼一時呀

終審退休俱樂部黎
班狗官驚西

做戲咁做，成功掠到肥佬黎1000萬，黑狗可以過肥年

成日都有人覺得支共超勁
一定有計中計中計中計計中計
我想問下
支共推香港送中法
直接搞到台灣代理人韓國魚收皮
係屬於乜嘢計策

同感

白卡習以為放縱香港警魔強姦,殺人就迫到香港人投降

點知催生出攬炒派,國際制裁, 同埋台灣統戰全滅

棋王論本身就係吳明德果班撚樣掩飾飯民9做而創作,
如:死唔設立警暴資料庫,唔認香港有司法迫害,勸美國放棄制裁中共

白卡習判斷差又點會係棋王

刁帝同班爪牙成日講香港教育一直有問題
先至咁反共
班白痴真係失憶
唔記得胡溫年代有幾多香港人自稱中國人
如果真係關教育事
就唔會有「我係中國人呀Hi」呢句嘢啦
2012刁帝上台之後
形勢先至逆轉
明明係自己政策愚蠢出晒事
又要賴人
仲話棋王

08時屌9中國人無教養會遭HKGOLDEN班人屈黨國不分,盲反

其實胡溫起手係勁, 開始有大量的交流團, 熱衷參加的人升得好快, 呢班人就係今日滅絕人性支持警魔強姦殺人的藍絲

胡溫成功捧起左一個個利益團體壓制香港人

喺終院案例Dizon v HKSAR (FAMP2/09)嘅判詞 李義法官咁講過:：
//...Under section 31 of the Court’s statute, the Court has a discretion to grant leave to appeal only from any final decision of the Court of First Instance from which no appeal lies to the Court of Appeal. A final decision in that context must mean the lower court’s substantive decision disposing one way or another of the offence charged. A bail application does not involve any such determination. A decision to refuse or grant bail is not final. Bail granted can be revoked. ...//
DIS=68971&QS=%2B&TP=JU

簡單講 終院只會處理下級嘅final decision
而保釋申請不論個官批准定拒絕都唔算係final decision
因為拒絕咗被告都可以按情況變化再申請過保釋 批准咗亦可以由個官按情況取消個保釋 結論就係終院唔會處理下級法院有關保釋申請決定嘅上訴

道理就係咁簡單 不過唔知律政班走狗真係弱智到咁
定係佢地同終院班花瓶傾掂晒數啦 定又或者係佈定個局打算等終院拒絕grant leave to appeal就可以配合班生蕃推動「司法改革」嘅訴求啦